【彭博】加密貨幣回報超過其他傳統資：比特幣總市值超過1萬億美元

【彭博】-- 比特幣市值史上首次達到1萬億美元，飆漲之勢幫助推動加密貨幣的回報遠超股票和黃金等傳統資產的表現。

彭博匯編的數據顯示，比特幣2021年價值成長超過4500億美元，達到1萬億美元以上。跟蹤比特幣和其他四種加密貨幣的彭博Galaxy加密貨幣指數已上漲超過一倍。

投機者、企業財務主管和機構投資者被認為是助長比特幣波動的背後因素。加密貨幣的支持者正在為這波漲勢的本質與質疑者爭辯：前者認為比特幣是一種因具有對沖通膨等風險能力而被追捧的資產，而後者則認為這是一場在貨幣和財政刺激助推之下的危險狂熱行情。

同時，也有人認為，比特幣既不是一家公司，甚至也不是一種資產，市值的概念並非正確的表述。懷疑論者表示，欠缺企業擁有的實體世界資產，也不像美元擁有政府的支持，比特幣的所有投資者真正購買的其實只是對這個虛擬貨幣網絡的信念。

AMP Capital Investors Ltd.駐雪梨的投資策略主管Shane Oliver表示，害怕踏空行情的心理可能正在發揮影響，「在寬鬆貨幣時期這種作用被放大，這在一定程度上助推了當前的興趣。」

上述加密貨幣指數2021年的表現超過股票，黃金，商品和債券。

本月，特斯拉披露對比特幣進行了15億美元的投資， MicroStrategy Inc.將可轉換債券發行規模提高至9億美元，以購買更多比特幣。

「如果企業的基本面將變得與比特幣走勢緊密相關，那麼我們將會在毫不自知的情況下陷入泡沫，」Oanda Europe Ltd.的高級市場分析師Craig Erlam表示。

特斯拉執行長伊隆·馬斯克周五在推特上發帖為特斯拉投資比特幣辯護，他稱，比特幣只是一種與現金相比不那麼愚蠢的流動性形式，特斯拉的行動並非直接反映他的觀點。

在隨後的推文中，馬斯克說比特幣和以太坊的價格 「似乎高了」 。該推文回覆了Peter Schiff，一位對加密貨幣持懷疑態度而看好黃金的人，後者稱黃金勝過比特幣和法定貨幣。

更多閱讀：比特幣升穿53,000美元 馬斯克稱比特幣「沒現金那麼愚蠢」

根據美國銀行2月版的全球基金經理調查，「做多比特幣」交易被認為是全球最擁擠的交易之一。

AMP的Oliver表示，如果比特幣「失寵--例如因為政府監管或者投資者只是轉向下一個新事物--那麼它可能會迅速下跌。」

但咁樣點用黎當貨幣用

對呢個世界/政府 不信任 好自然都會買少少旁身

搵第二個信呢樣值錢既人接火棒

你當過錢去人地戶口咁 不過會收手續費

會唔會拆細？

你覺得係一個一個COIN咁買賣?

智力同施永青一樣

有古怪

貨幣既本質

大戶開始唱好 大家睇路

大戶話入場（已發生），之後新手都入埋場，就要set定止賺位睇路跑

Scam

Scan

Scam post咪撚推啦dllm

我想食雲吞麵

只是騙局

scam

雲吞麵都買唔到

Fucking scam
Just like 屈金香

scam, 千期唔好玩